---
file: seq.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 14:05:58
 vim:ft=markdown
---

# Introdução
Para gerar sequência de números pares

```
seq 2 2 10
```

O comando acima diz:

comece em 2, de dois em dois, até 10

## contagem regressiva de 10 até zero

```
seq 10 -1 0
```

## somando os numeros de 1 a 100

``` sh
seq -s+ 100 | bc
echo $[$(seq -s+ 1000)]
```

fonte: http://br.groups.yahoo.com/group/shell-script/message/27193

tenho um arquivo assim:

    1
    2
    3
    4
    5
    6
    7
    8
    9
    10

 quero que ele saia assim:

    1-2
    3-4
    5-6
    7-9
    9-10

Teste essa solução

		seq 10 | paste -d\- - -

ou

    $ paste -d\- - - arquivo > novo.arquivo

## gerando listas com três dígitos

		seq -w 100

Para gerar um arquivo contendo linhas de 1) a 45)

    seq -f '%.0f)' 1 45 > arquivo.txt

